"%1$@ is now manager of %2$@." = "%1$@ 는 이제 %2$@의 관리자입니다.";
"%d Courses" = "%d개의 강의가 있습니다.";
"%ld Saved Clicker Questions" = "%ld개의 설문 질문이 있습니다.";
"ADD" = "추가하기";
"Add a Question" = "질문 추가하기";
"Add Course" = "강의 추가하기";
"Add Manager" = "관리자 추가하기";
"Add Question" = "질문 추가하기";
"Adding Manager" = "관리자를 추가하는 중";
"Adding Question" = "질문을 추가하는 중";
"Attend Course" = "강의 수강하기";
"Attendance" = "출석";
"Attendance Grades" = "출석 결과";
"Attending Course" = "수업에 등록하는 중";
"Before you join course %@, you need to enter your identity" = "강의 %@ 에 참여하기 전에, 꼭 소속기관에 맞는 식별번호를 입력해주세요.";
"Before you join course %@, you need to enter your phone number" = "강의 %@ 에 참여하기 전에, 꼭 당신의 전화번호를 입력해주세요.";
"Before you join course %@, you need to enter your student number for univ" = "강의 %@ 에 참여하기 전에, 꼭 당신의 학생 번호를 입력해주세요.";
"Before you join course %@, you need to enter your student number for school" = "강의 %@ 에 참여하기 전에, 꼭 당신의 학급 번호를 입력해주세요.";
"Bttendance" = "Bttendance";
"BTTENDANCE" = "BTTENDANCE";
"BTTENDANCE 외에는 수업시간에 스마트폰을 사용할 수 없다고 학생들에게 분명히 말씀하시는게 중요합니다." = "BTTENDANCE 외에는 수업시간에 스마트폰을 사용할 수 없다고 학생들에게 분명히 말씀하시는게 중요합니다.";
"BTTENDANCE를" = "BTTENDANCE를";
"BTTENDANCE를 사용하기 위해서는\n과목을 개설하시거나(강의자)\n수강하셔야(학생) 합니다." = "BTTENDANCE를 사용하기 위해서는\n강의를 개설하시거나(강의자)\n수강하셔야(학생) 합니다.";
"BTTENDANCE를 사용하는 이유를 학생들에게 자세히 설명해 주세요." = "BTTENDANCE를 사용하는 이유를 학생들에게 자세히 설명해 주세요.";
"BTTENDANCE를 잘 사용하는 법" = "BTTENDANCE를 잘 사용하는 법";
"BTTENDANCE에 대해\n더 알고 싶으시다면" = "BTTENDANCE에 대해\n더 알고 싶으시다면";
"BTTENDANCE의 출석체크 기능은 Bluetooth를 사용하므로, 출석할 때는 꼭 Bluetooth를 켜주세요." = "BTTENDANCE의 출석체크 기능은 Bluetooth를 사용하므로, 출석할 때는 꼭 Bluetooth를 켜주세요.";
"By tapping \"Sign Up\" above, you are agreeing to the Terms of Service and Privacy Policy." = "\"가입하기\" 버튼을 누르는 것과 동시에, 이용약관과 개인정보 처리방침에 동의하신 것으로 간주됩니다.";
"Cancel" = "취소";
"Check Bluetooth Status" = "Bluetooth 상태 확인";
"Choices" = "중 고르기";
"Choose number of choices" = "선택지 개수를 선택해주세요";
"Clicker" = "설문하기";
"CLICKER" = "설문하기";
"Clicker Grades" = "설문 결과";
"Clicker Questions" = "설문 질문";
"Close" = "닫기";
"Close Course" = "강의 비활성화하기";
"CLOSED LECTURES" = "비활성화 된 수업";
"Code" = "코드";
"Confirm" = "확인";
"Create Course" = "강의 개설하기";
"Create School" = "기관 등록하기";
"Creating Course" = "강의를 개설하는 중";
"Creating School" = "기관을 등록하는 중";
"Delete" = "삭제하기";
"Delete Question" = "질문 삭제하기";
"Deleting Question" = "질문을 삭제하는 중";
"Device Unsupported" = "미지원 기기";
"Do you really wish to unjoin from course %@?" = "정말 %@ 강의를 탈퇴하길 원하시나요?";
"Do you want to delete current question?" = "정말 이 질문을 삭제하길 원하시나요?";
"Do you want to start attendance check?" = "출석 체크를 시작할까요?";
"Edit Email" = "이메일 수정하기";
"Edit Identity" = "학번 수정하기";
"Edit Name" = "이름 수정하기";
"Edit Question" = "질문 수정하기";
"Email" = "이메일";
"Enter Current Passwrod" = "현재 비밀번호를 입력해주세요";
"Enter New Email address" = "새로운 이메일 주소를 입력해주세요";
"Enter New Identity" = "새로운 학번(소속기관에 맞는 식별번호)을 입력해주세요.";
"Enter New name" = "새로운 이름을 입력해주세요";
"Enter New Password" = "새로운 비밀번호를 입력해주세요";
"Etc." = "기타 기관";
"Export Grades" = "결과 내보내기 (이메일로 전송됨)";
"Exporting Grades" = "결과를 내보내기 완료";
"Exporting Grades has been finished.\nPlease check your email.\n%@" = "결과 내보내기가 끝났습니다.\n Email을 확인해주세요.\n%@";
"Feedback" = "피드백";
"Forgot Password" = "비밀번호 분실";
"Forgot Password?" = "비밀번호를 잊어버리셨나요?";
"Full Name" = "이름";
"Go to Setting -> Bluetooth and turn on bluetooth." = "설정으로 가세요 -> Bluetooth 설정에서 Bluetooth를 켜주세요.";
"Guide" = "가이드";
"Identity" = "식별 번호";
"Institute" = "소속 기관";
"John Smith" = "홍길동";
"john@bttendance.com" = "callyoudaddy@hwalbin.dang";
"Loading" = "로딩 중";
"Log In" = "로그인";
"Loging In Bttendance" = "BTTENDANCE에 로그인하는 중";
"Manager Added" = "관리자가 추가되었습니다";
"more than 6 letters.." = "6자 이상이어야 합니다.";
"My Schools" = "소속 기관";
"Name" = "강의명";
"Next" = "다음";
"No Course" = "강의가 없습니다";
"Notice" = "공지하기";
"OK" = "OK";
"Ooooppss!" = "웁스!";
"Open Course" = "강의 활성화";
"Other Schools" = "다른 기관들";
"Password" = "비밀번호";
"Password recovery has been succeeded.\nPlease check your email.\n%@" = "비밀번호 복구가 성공적으로 끝났습니다.\nEmail을 확인해 주세요.\n%@";
"Password Recovery Success" = "비밀번호 복구 성공";
"Phone Number" = "전화 번호";
"Please choose a school." = "기관을 선택해 주세요.";
"Privacy Policy" = "개인정보 처리방침";
"PROFESSOR" = "강의자";
"Professor" = "강의자명";
"Professor for profile" = "강의자";
"Profile" = "프로필";
"Recoverying Password" = "비밀번호를 복구하는 중";
"Save" = "저장";
"SCHOOL" = "소속 기관";
"School" = "기관";
"Search" = "검색";
"Searched Schools" = "기관 검색 결과";
"Searching Course" = "강의를 검색하는 중";
"Searching User" = "사용자를 검색하는 중";
"Setting" = "설정";
"Show Grades" = "결과 보기";
"Sign Up" = "가입 하기";
"Signing Up Bttendance" = "BTTENDANCE에 가입 중";
"Start" = "시작";
"STUDENT" = "학생";
"Student - %@" = "학생 - %@";
"Student Number for univ" = "학생 번호";
"Student Number for school" = "학급 번호";
"Submit" = "제출하기";
"Terms of Service" = "이용약관";
"Too many users are connecting at the same time, please try again later." = "너무 많은 사용자가 동시에 접속 중입니다. 잠시 후 다시 시도해 주세요.";
"Turn On Bluetooth" = "Bluetooth를 켜세요";
"Tutorial" = "튜토리얼";
"Un Join" = "탈퇴";
"University" = "대학";
"UnJoin Course" = "강의 탈퇴";
"Unjoin Course" = "강의 탈퇴";
"Unjoining Course" = "강의에서 탈퇴하는 중";
"Update Password" = "비밀번호 수정하기";
"Updating Email" = "비밀번호 수정 중";
"Updating Identity" = "학번 수정 중";
"Updating Name" = "이름 수정 중";
"Updating Password" = "비밀번호 수정 중";
"Updating Question" = "질문 수정 중";
"Welcome to Bttendance" = "학생들의 활발한 참여를 돕는 새로운 방법";
"Would you like to add %1$@ as a manager of course %2$@" = "%1$@ 를 %2$@ 강의 관리자로 추가하시겠습니까?";
"Your bluetooth is powered off. Before start Attedance check turn your bluetooth on." = "블루투스가 꺼져 있습니다. 출석 체크를 시작하기 전에 블루투스를 켜 주세요.";
"Your bluetooth is powered off. Currently, attedance check is in progress. Please turn your bluetooth on." = "블루투스가 꺼져 있습니다. 현제 출석 체크가 진행 중이니 출석 확인을 위해 블루투스를 켜 주세요.";
"Your device doesn't support proper bluetooth version." = "당신의 기기는 적절한 블루투스 버전을 지원하지 않습니다.";
"각 피드를 누르면 세부 정보를 볼 수 있습니다." = "각 포스트를 누르면 세부 정보를 볼 수 있습니다.";
"강의 개설하기" = "강의 개설하기";
"강의가 성공적으로 개설되었습니다!" = "강의가 성공적으로 개설되었습니다!";
"강의에 성공적으로\n등록되었습니다!" = "강의에 성공적으로\n등록되었습니다!";
"강의자가 BTTENDANCE의 기능을 사용하면 강의정보 밑의 피드를 확인 해서 참여하세요." = "강의자가 BTTENDANCE의 기능을 사용하면 강의정보 밑의 피드를 확인 해서 참여하세요.";
"개인정보 처리방침" = "개인정보 처리방침";
"계속하기" = "계속하기";
"공지 알림" = "공지 알림";
"공지하기" = "공지하기";
"기관명" = "기관명";
"기관명을 영어로 입력해주세요." = "기관명을 영어로 입력해주세요.";
"기능 사용에 어려움을 느끼신다면 언제든지 가이드를 확인해주세요!" = "기능 사용에 어려움을 느끼신다면 언제든지 가이드를 확인해주세요!";
"누가 읽지 않았는지도 확인하세요!" = "누가 읽지 않았는지도 확인하세요!";
"더 알아보기" = "더 알아보기";
"비텐던스 공식 블로그" = "비텐던스 공식 블로그";
"비텐던스 페이스북 페이지" = "비텐던스 페이스북 페이지";
"설문조사 알림" = "설문조사 알림";
"설문하기" = "설문하기";
"소개할게요." = "소개할게요.";
"수강하기" = "수강하기";
"수업 참여율 %1$@%%  출석률 %2$@%%" = "설문 참여율 %1$@%%  출석률 %2$@%%";
"수업시간 중에는 BTTENDANCE 외에 다른 용도로 스마트폰을 쓰는 걸 자제해주세요 ㅜㅜ" = "수업시간 중에는 BTTENDANCE 외에 다른 용도로 스마트폰을 쓰는 걸 자제해주세요 ㅜㅜ";
"시작해보세요." = "시작해보세요.";
"알람 설정을 끄면 강의자가 진행하는 액션에 대한 알림을\n받지 못합니다." = "알람 설정을 끄면 강의자가 진행하는 액션에 대한 알림을\n받지 못합니다.";
"아직 과목을 추가하지 않으셨군요!" = "아직 강의를 추가하지 않으셨군요!";
"어떻게 사용하실 수 있는지" = "어떻게 사용하실 수 있는지";
"읽지 않은 공지 수 %ld" = "읽지 않은 공지 수 %ld";
"이용약관" = "이용약관";
"정확하게 체크해보시면 어떨까요?" = "정확하게 체크해보시면 어떨까요?";
"중요한 사항을 알리시고," = "중요한 사항을 알리시고,";
"지금부터" = "지금부터";
"지금부터 BTTENDANCE를" = "지금부터 BTTENDANCE를";
"찬반 의견부터 간단한 객관식 답변까지" = "찬반 의견부터 간단한 객관식 답변까지";
"찾고있는 학교나 단체가 목록에 없나요?" = "찾고있는 학교나 단체가 목록에 없나요?";
"최근 공지를 읽은 학생 수 %ld/%ld" = "최근 공지를 읽은 학생 수 %ld/%ld";
"출석체크" = "출석체크";
"출석체크 알림" = "출석체크 알림";
"클래스 코드" = "클래스 코드";
"클래스 코드를 입력해 주세요." = "클래스 코드를 입력해 주세요.";
"학생들에게 BTTENDANCE 로" = "학생들에게 BTTENDANCE로";
"학생들에게 좌측의 클래스코드를 알려주세요. 학생들은 클래스코드를 입력해서 개설된 강의에 쉽게 등록할 수 있습니다." = "학생들에게 좌측의 클래스코드를 알려주세요. 학생들은 클래스코드를 입력해서 개설된 강의에 쉽게 등록할 수 있습니다.";
"학생들의 반응을 쉽게 파악하세요!" = "학생들의 반응을 쉽게 파악하세요!";
"학생수가 많아 일일이 이름 부르기" = "학생수가 많아 일일이 이름 부르기";
"해당 기관을 선택해주세요." = "기관 종류를 선택해주세요.";
"환영합니다!" = "환영합니다!";
"힘들다면, BTTENDANCE 로 빠르고" = "힘들다면, BTTENDANCE 로 빠르고";
"과목 추가하기" = "강의 추가하기";
"가이드 보기" = "가이드 보기";
"School for school create" = "학교";
"Institute for school create" = "교육 기관";
"시작하기" = "시작하기";

"MANAGERS" = "관리자";
"GRADES" = "강의 결과";
"Course Setting" = "강의 설정하기";
"Closing Course" = "강의 비활성화 중";
"Close Course" = "강의 비활성화";
"Do you wish to close %@?" = "%@ 강의를 비활성화 하시겠습니까?";
"Open" = "활성화";
"Open Course" = "강의 활성화";
"Would you like to open %@?" = "%@ 강의를 활성화 하시겠습니까?";
"Opening Course" = "강의 활성화 중";
"Attendance Grades" = "출석 결과";
"Clicker Grades" = "설문 결과";
"Saved Questions" = "저장된 질문들";
"Load saved question" = "저장한 질문 불러오기";
"Starting Clicker" = "설문 시작중";
"Name for profile" = "이름";

"Write an announcement." = "공지할 내용을 적어 주세요.";
"* %d명의 학생이 공지를 받게 됩니다.\n* 어떤 학생이 읽지 않았는지 확인할 수 있습니다." = "* %d명의 학생이 공지를 받게 됩니다.\n* 어떤 학생이 읽지 않았는지 확인할 수 있습니다.";
"Post" = "공지";
"Posting Notice" = "공지 보내는 중";
"* 설문이 시작되면 %d분간 답변을 수집합니다." = "* 설문이 시작되면 %d분간 답변을 수집합니다.";

"Delete Clicker" = "설문 삭제하기";
"Edit Message" = "질문 수정하기";
"Delete" = "삭제하기";
"Do you really wish to delete current clicker?" = "정말로 이 설문을 삭제하실 건가요?";
"상세보기" = "상세보기";
"%ld명" = "%ld명";
"%1$@/%2$ld명 참여, %3$@" = "%1$@/%2$ld명 참여, %3$@";
"답변을 선택하지 않으셨습니다." = "답변을 선택하지 않으셨습니다.";
"%@을 선택하셨습니다." = "%@을 선택하셨습니다.";
"Edit Clicker" = "설문 수정하기";
"Updating Clicker" = "설문을 수정하는 중";
"Deleting Clicker" = "설문을 삭제하는 중";
"이름순" = "이름순";
"학번순" = "학번순";
"선택순" = "선택순";
"STUDENTS" = "학생";
"학생 리스트 보기" = "학생 리스트 보기";
"Student List" = "학생 리스트";
"출석체크가 모두 진행된 이후에도\n언제든지 출석 결과를 수정할 수 있습니다." = "출석체크가 모두 진행된 이후에도\n언제든지 출석 결과를 수정할 수 있습니다.";
"Bluetooth로\n빠르게 출석체크" = "Bluetooth로\n빠르게 출석체크";
"(예상시간: 1분)" = "(예상시간: 1분)";
"이름 부르면서\n출석체크하기" = "이름 부르면서\n출석체크하기";
"(예상시간: 3~5분)" = "(예상시간: 3~5분)";
"Attendance Check" = "출석체크";
"Start Clicker" = "설문 시작하기";
"Do you really wish to delete current attendance record?" = "정말로 이 출석 기록을 삭제하실 건가요?";
"Delete Attendance" = "출석 기록 삭제하기";
"Deleting Attendance" = "출석 기록을 삭제하는 중";
"Attendance Check is Ongoing" = "출석 체크가 진행 중입니다.";
"자동 출석체크 완료!" = "자동 출석체크 완료!";
"출석체크 진행중" = "자동 출석체크 진행중";
"수동 출석체크" = "수동 출석체크";
"%d초 남았습니다." = "%d초 남았습니다.";
"출석 현황 입니다." = "출석 현황 입니다.";
"출석이 확인되었습니다." = "출석이 확인되었습니다.";
"결석으로 처리되었습니다." = "결석으로 처리되었습니다.";
"지각으로 처리되었습니다." = "지각으로 처리되었습니다.";
"출석체크를 어떤 방법으로 하실지 선택한후,\n시작 버튼을 누르세요." = "출석체크를 어떤 방법으로 하실지 선택한후,\n시작 버튼을 누르세요.";
"출석(%ld%%)" = "출석(%ld%%)";
"Starting Attendance" = "출석체크 시작 중";
"출석순" = "출석순";
"Delete Notice" = "공지 삭제하기";
"Do you really wish to delete current notice?" = "정말로 이 공지를 삭제하실 건가요?";
"* %@에 작성된 공지입니다.\n* %ld/%ld (%ld%%)명의 학생이 공지를 읽었습니다." = "* %@에 작성된 공지입니다.\n* %ld/%ld (%ld%%)명의 학생이 공지를 읽었습니다.";
"* %@에 작성된 공지입니다.\n* 공지를 읽었습니다." = "* %@에 작성된 공지입니다.\n* 공지를 읽었습니다.";
"* %@에 작성된 공지입니다.\n* 공지를 읽지 않았습니다." = "* %@에 작성된 공지입니다.\n* 공지를 읽지 않았습니다.";
"출석" = "출석";
"지각" = "지각";
"결석" = "결석";
"학생의 이름을 누르면 학생의 출결 상황이 결석 -> 출석 -> 지각 -> 결석 순으로 바뀝니다." = "학생의 이름을 누르면 학생의 출결 상황이 결석 ➜ 출석 ➜ 지각 ➜ 결석 순으로 바뀝니다.";
"읽음" = "읽음";
"읽지 않음" = "읽지 않음";
"BTTENDANCE를 잘 사용하는 법을 다시 보려면 여기를 누르세요!" = "BTTENDANCE를 잘 사용하는 법을 다시 보려면 여기를 누르세요!";
"설문하기 기능을 어떻게 사용하는지 자세히 알아보려면 여기를 누르세요." = "설문하기 기능을 어떻게 사용하는지 자세히 알아보려면 여기를 누르세요.";
"출석체크 기능을 어떻게 사용하는지 자세히 알아보려면 여기를 누르세요." = "출석체크 기능을 어떻게 사용하는지 자세히 알아보려면 여기를 누르세요.";
"공지하기 기능을 어떻게 사용하는지 자세히 알아보려면 여기를 누르세요." = "공지하기 기능을 어떻게 사용하는지 자세히 알아보려면 여기를 누르세요.";
"Notice (%ld/%ld 읽음)" = "Notice (%ld/%ld 읽음)";
"Unread Notice" = "읽지 않은 공지";
"Attendance Ongoing (%ld sec left)" = "출석체크 진행 중 (%ld sec left)";
"Clicker Ongoing (%ld sec left)" = "설문하기 진행 중 (%ld sec left)";
"이 게시물은 현재 버전의 앱에서 읽을 수 없습니다. 앱을 업데이트 해주세요." = "이 게시물은 현재 버전의 앱에서 읽을 수 없습니다. 앱을 업데이트 해주세요.";
"%@에 진행된 설문입니다." = "%@에 진행된 설문입니다.";
"%ld/%ld (%ld%%) students has been attended." = "%ld/%ld (%ld%%) 학생들이 출석하였습니다.";
"확인순" = "확인순";
"%d Student(s)" = "학생수 %d";

"* 설문이 진행되는 동안 학생들이 결과를 볼 수 있습니다." = "* 설문이 진행되는 동안 학생들이 결과를 볼 수 있습니다.";
"* 설문이 끝난 후에야 학생들이 결과를 볼 수 있습니다." = "* 설문이 끝난 후에야 학생들이 결과를 볼 수 있습니다.";
"* 강의자만 상세 결과를 볼 수 있습니다." = "* 강의자만 상세 결과를 볼 수 있습니다.";
"* 모두 상세 결과를 볼 수 있습니다." = "* 모두 상세 결과를 볼 수 있습니다.";
"* 아무도 상세 결과를 볼 수 없습니다." = "* 아무도 상세 결과를 볼 수 없습니다.";

"출석결과 수정하기" = "출석결과 수정하기";
"설문 옵션" = "설문 옵션";
"설문 기본 옵션" =  "설문 기본 옵션";
"설문 수집 시간" = "설문 수집 시간";

"설문이 진행중일 때 실시간 결과를 학생들에게" = "설문이 진행중일 때 실시간 결과를 학생들에게";
"보여주기" = "보여주기";
"보여주지 않기" = "보여주지 않기";

"누가 어떤 답변을 선택했는지" = "누가 어떤 답변을 선택했는지";
"모두 보기" = "모두 보기";
"강의자만 보기" = "강의자만 보기";
"아무도 못보게 하기" = "아무도 못보게 하기";
"1분" = "1분";
"2분" = "2분";
"3분" = "3분";
"5분" = "5분";

"설문이 끝날 때까지 설문 결과를 볼 수 없습니다." = "설문이 끝날 때까지 설문 결과를 볼 수 없습니다.";

"%d분간" = "%d분간";
"진행되는 동안" = "진행되는 동안";
"끝난 후에야" = "끝난 후에야";
"강의자만" = "강의자만";
"모두" = "모두";
"아무도" = "아무도";

"Loading" = "로딩중";
